有時真係拍多幾次拖，人大咗先會明白分開唔一定係唔愛

人大之後太多唔同既問題可以令一對情人分開
明明都分開咗一兩年但諗返以前既經歷都覺得好開心好甜

到低係因為人只係偏向記住美好既野，定真係因為真心愛過一個人係分開都會覺得一齊過係開心？

非常認同『分開唔一定係唔愛』

有啲野唔係愛就一定可以衝破
所以好多人到最後都唔係同最愛果個
只係同最適合/生活上夾到既一個

唔夾就係唔夾
幾有愛都無用

非常認同「有啲野唔係愛就一定可以衝破」同埋
「只係同最適合/生活上最夾到既一個」

兩個人相處唔可以脫離現實既制肘
生活上夾唔夾到呢啲好關鍵
而且夾到其實已經好難
茫茫人海 好多野都要珍惜

因為現實啊，好似一方人要移民，一方唔走或者走唔到
呢種就迫住分開

倒反轉講 好多都侯分開咗先知有幾愛

最美的愛情 回憶裏待續～

唔洗用被迫黎做藉口幫自己開脫

一齊移民
愛就睇所有野都會諗埋另一半
一邊唔走就一齊唔走

自己一個走就叫放棄
其實愛自己冇問題
但係就唔好呃自己話自己愛人

你都可以咁講既，但唔通真係要一方犧牲將來同另一半一齊？

愛到無左自己叫唔叫愛
價值觀生活習慣唔同就唔同既啦
你對住你老豆老母廿年都唔方客氣啦
另一半仲要對40 年，乜野愛可以包容40 年仲忍得落？
老豆老母就話無得揀
老公老婆有得揀嫁嘛
乜柒都理想主義假天真，好嘔心

都係愛同唔愛既事
愛咪一齊解決

如果A要移民
而B要犧牲
A又冇考慮B點樣先幫到B
會唔會因為B犧牲太大而選擇唔移民
咁A根本就唔愛B

都包容唔到
仲呃自己話好愛有咩意思

咁點解唔係唔走嗰個跟人走

老豆老母就話有責任無條件愛你
另一半無責任嫁嘛
好多時兩個人分開都唔係因為啲咩移民大事
係價值觀，生活習慣
我一開始鍾意你ab
一齊左發覺接受唔到你cd
培養左二三十既個性唔係話改就改到
另一半為左你變左另一個完全唔同既人唔見得你就會欣賞，同樣地唔見得你想另一半愛你就可以逼佢改頭換面
唔係咩叫因瞭解而分開
咩都一個愛字解決到呢個世界無戰爭啦

所以咪話根本唔係相愛囉
兩個人唔係當一體咁解決問題

對我黎講東德西德人 南韓北韓人先叫「迫住分開」

就係有啲人唔肯夾唔肯改變嘛

隔離飯肯定最撚香
得不到一定係最好
結唔到果嘅愛情一定最刻骨銘心
然後再叫呢d做最愛Mk到

你同個女仔幾十年一齊生活
佢放屁撩鼻屎訓覺扯鼻寒乜柒野都做齊
而你都仲覺得係互相夾到無問題
呢d就叫愛喇

如果真係雙方都愛就會共同處理問題面對問題
而唔係就咁提出問題話改唔到接受唔到就算
如果只係得一方面想去處理想去面對
咁其實另一方就只係愛自己多過愛對方

舉個簡單例子
一個係活在當下情願旅行到八十歲都唔想供樓
一個就未雨綢繆情願捱面包都想儲夠錢上車
係呀，兩個好愛對方
咁將來到底係旅行家一齊供樓然後望住旅行相嘆氣？
定係上車友拎份首期出黎環遊世界然後嘆自己點解無上車？
你可以為另一半放棄實現夢想，但唔會連發夢都放棄埋嫁嘛
都最後咪又係互相埋怨家嘈屋閉

咁咪姐係唔愛囉

有既係被縱壞
人係要失去先懂珍惜

你應該得十六歲
提出完，會處理，要改變三十年積落既習慣，比你十年搞掂好未？
咁你係咪愛到可以忍多呢啲篤眼篤鼻既行為心態十年先？
根本你就倒果為因，你覺得可以解決到嗰啲，本來就係大家都夾無乜衝突，所以你淨係睇到個結果好美滿，而唔去思考點解佢地會咁美滿
唔見得就比有衝突既情侶更加愛

冇錯 真愛係平淡都長久 最難搵
就算一開始幾sweet都好都唔代表到長期相處仲愛對方

係呀，成日以為兩個南轅北轍既人可以靠一個愛字就改頭換面
愛情小說都無咁理想

好好爭惜咁信任愛字嘅時光
分過幾次手就知愛唔係萬能

其實冇問題 仲係正常會添
承認唔愛咪得

如果對方真係肯變
而且你都見到佢有改緊有進步
你真係愛呢個人
咁點解唔能夠等落去？

而如果佢既行為真係咁令你覺得好篤眼篤鼻
咁其實咪就係你以為你好愛佢
但其實你就唔係真係咁愛佢囉

其實好多人，自以為好愛因為唔夾分咗手
之後就一直ff幾可惜就會將呢種感情，遺憾放大當正看透世事，最愛到最後都唔會喺埋一齊
除非經歷過生死，時間證明，否則都只係bullshit
利申：以前一樣似樓主咁樣諗

真人大左就連熱戀期都會覺得大家冇未來

人地有衝突但又美滿到咪就係因為肯面對同解決d衝突囉
你兩個人一齊如果唔係一開始就好夾無衝突
唔去面對同解決衝突咁又點可能可以長遠可持續發展落去

而如果佢既行為真係咁令你覺得好篤眼篤鼻
所以咪話好多人將結果同原因掉轉左
有啲人，佢好彩揀到個夾既，樣樣野睇落都稱心如意既，相處落越黎越開心，咁你咪覺得佢地好愛對方

有啲人，一開始好愛，但性格真係唔夾，但仍然有勇氣去試，結果互相消磨緊對方耐性，最後忍受唔到分手收場，你就會話其實係因為佢地一開始就唔愛對方

有時同連登仔講呢啲問題真係好辛苦，個個都覺得自己係耐性無窮無盡既聖人。問下自己，自己成世人忍一樣野最耐忍左幾耐先啦老豆老母都唔見得你有呢個耐性忍啦，咪又係得閒爆佢兩鑊

同你講都晒氣
如果兩個都中學生，一個要跟老豆老母走
你都可以講到夠愛既話long d到第時有能力一齊返架啦

真係哂氣架
我立場從來都係唔係唔俾你放棄
但係放棄仲話愛愛愛就柒

如果你既人生得愛情，咁咪無錯
好多人既人生有愛情以外既野
有時為左其他野放棄一個你愛既人就代表唔愛？

有啲人，一開始好愛，但性格真係唔夾，但仍然有勇氣去試，結果互相消磨緊對方耐性，最後忍受唔到分手收場，你就會話其實係因為佢地一開始就唔愛對方

決定分開嗰下咪叫唔愛
唔知你講「一開始就唔愛」為乜
打稻草人會令自己講野有說服力d既咩

但你唔可以否定大家係有試過努力過
你為前度付出既努力絕對可以多過你現任
可以你成世人淨係試過為一個人改變咁多但最後都係唔work
下一個可能你唔需要點努力對方都好滿意
咁點解呢份「會去努力」既動力就唔係愛先？
其實唔一定關隔離飯香時嫁wor

但你唔可以否定大家係有試過努力過
你為前度付出既努力絕對可以多過你現任
可以你成世人淨係試過為一個人改變咁多但最後都係唔work
下一個可能你唔需要點努力對方都好滿意
咁點解呢份「會去努力」既動力就唔係愛先？

是但求其愛

有清楚了解放手 忍到痛個啲先叫愛
無啦啦就bye bye 個啲咪叫唔愛囉
愛唔愛 有無減退呢樣野咁大個人其實點都會感受既

可以放棄即係唔係first priority

而家唔係唔俾你愛自己
但係唔係以「一體」黎做單位
決定以後做乜做乜
咁講咩愛?

大方承認唔愛有咩問題

是能柒但啦

咁其實咪姐係以為自己好愛但其實根本就唔係咁愛囉
唔係話唔可以有衝突
但如果d衝突大到咁篤眼篤鼻
其實咪姐係係呢個人面前對你來講你愛自己多過愛佢囉
唔好講到好愛咁偉大

d人成日講好愛好愛
但有幾多人講得出其實你愛對方d咩
你地之間愛既基礎係d乜？
講唔出既如果雙方無衝突夾到都無事
但如果真係有衝突既
知到基礎係乜既咪其實都係比較到底係個衝突大d定個基礎大d
個衝突大過個基礎咪姐係已經無咁愛
咁要發展落去咪一係強化個基礎 一係弱化個衝突囉
但如果你連個基礎都講唔出
咁有衝突果陣咪正常地唔知點面對唔知點解決囉

即係到依家你都仲係睇結果做人
愛唔係睇兩個人有無鬧交
愛係睇你願意為對方付出幾多吖嘛
結果work唔work同你愛唔愛根本無衝突
照你個講法，單方面比人飛嗰班又應該點計好？

用咁撚細個嚟做倒子就算罷啦

"如果對方真係肯變
而且你都見到佢有改緊有進步"

你講得出呢兩句已經係assume自己個套無問題, 要對方去改變去就你
咁樣叫咩共同處理同面對問題
只係佢改變去迎合你想要既野
單方面遷就係會有極限
最終佢有一日發現自己變唔到唔再係"自己",一樣會離開你

呢個例子有咩問題？

你改左咁多都唔work就係對方唔愛你唔係你唔愛佢啦

點解你會將個問題擺曬落一個人身上
如果我調返轉講呢？ 你好努力，你好比心機，但對方唔領情呢？
你淨係識一味指責唔領情嗰邊，對付出嗰邊係隻字不提嫁wor
咁如果對方唔領情，你又好愛，你係咪要繼續等等到對方領情為止？唔係你又係唔夠愛？

自己乜都控制唔到
所以話中學雞講愛唔愛係嘥氣

咁即係你仍然可以好愛對方但唔work啦
咁即係「愛但唔夾」呢個statement係成立啦

我覺得師兄你睇得太簡單
移民有可能係屋企人既決定 或者工作留學之類既原因
呢啲同當事人愛唔愛另一半都無關係
再者 移民都要錢 唔係好似電視劇咁話一齊走就一齊走到
當中仲有好多現實因素要考慮⋯⋯⋯

真 都放棄左對方仲講愛

咁真心愛你既對方算係啲咩

又舉個例，如果你老母好似林作老母咁講有你女朋友就唔認做仔
最後你為左親情放棄愛情，又係叫做愛自己？

愛都要講資格架咩
80歲個阿婆唔通又同你講伴侶未相處夠50年，講愛唔愛嘥氣？

因為總有一班人把口係講到自己就係嗰個耐性無窮無盡既聖人
希望佢地現實真係一個咁既人啦

因為移民掉低另一半嗰啲，記住同返人講其實好愛佢呀
我驚人地嘔咋

我表達得差 但係你所講既就係我認為既野
愛就唔會覺得係為對方「改變」緊
而係大家一齊行落去

當你任何人方有想對方改變既諗法
你再為對方改變其實冇意思
根本唔係叫相愛

咁你個假設係你覺得對方有d行為你接受唔到篤眼篤鼻
姐係你都假設左你個假設入面既角度係唔能夠改變自己去迎合對方
你用咩假設我咪用咩方法答你囉

其實兩個人有相處問題
不外乎一係你改變自己接受對方
一係對方改變自己比你接受
但如果你自己都覺得改變唔到自己
又有咩資格去叫對方改變
而如果其實你覺得你改變唔到你自己去接受
咪姐係你愛自己多過愛對方
大方承認唔係真係咁愛咪得囉
唔好明明唔係愛又話愛

分開唔一定係唔愛
但一定係唔夠愛

可能我地經歷唔同
我係覺得 愛佢既 唔會諗改變

你想控制人 想改變就
就係愛自己 唔係愛人
所以唔算相愛?

從來都可以你愛人但人地其實唔係咁愛你
愛可以係單向
你做兵都可以係愛
但夾就係雙向
得一面努力係好難有結果

應該咁講
係「你好愛佢但唔夾」可以成立
但你話「雙方都好愛大家但唔夾」我就覺得唔太成立

冇人係完全 BEST FIT
呢種諗法唔結婚就最好

我就係咁分左手

所以咪一齊考慮 做既決定要係兩個人都照顧到

如果是但一方既決定係冇考慮到另一方既
咁講咩愛既 你都冇理佢感受 淨係諗自己

相愛就一齊決定將來喇
到有一刻你認為照顧埋另一方既需要係負累黎
咁就麻煩承認自己係唔愛

我從來冇話唔俾人自私淨係諗自己
只係唔好話自己愛緊人

其實世界真係無咁多童話式愛情
邊有咁多一生一世 無限耐性去遷就包容
幻想就好美好 現實就...
要不就係就黎就去 或者合埋眼當睇唔到
呢樣真係無關愛唔愛事
不過有理想 有信念係一件好事黎嘅
細個我都以為自己會對自己女朋友無限愛護同遷就
但人愈大發覺好多野唔係一廂情願就解決到

愛情去到尾就變親情
我覺得代入老豆老母就解釋曬一切
幾多人可以廿幾三十歲仲對老豆老母和顏悦色
幾多人大個左忍受唔到父母決定搬走
但唔代表佢地心底就唔關心自己父母，只係相處唔到，情願分開，將同父母最美好既回憶留喺心底，最多得閒飲下茶食個飯見兩粒鐘就算

唔關咩相愛定夠唔夠愛時，父母係一個例子，話比你聽人既耐性就係有極限

覺得愛就可以成世人相處落去既，希望你地喺現實世界既耐性真係有網上世界口講咁無窮無盡

咁其實咪姐係唔愛
用翻你父母個例子
同父母關係唔好多衝突
其實咪姐係你都唔係咁愛你父母
只不過父母子女關係係無得揀
所以去到感情關係就更加要認清自己係咪真係愛佢
係唔愛就快d放手
唔好盲目覺得呢d叫愛

講返 如果我係林作
遇到個我決定同佢行落去既人
我會覺得係個老母有問題
唔該佢自己反省下 做乜無啦啦憎佢

老母大撚哂 可以迫人為親情放棄愛情?
唔洗講道理?

不過咁
我就覺得即使咩柒野都做齊既階段，最好都仲係間中著靚/型d去拍下拖，表現下好果面比另一半睇，當係表現下對對方既重視又好，當角色扮演又好，至少可以令雙方一諗起對方時，唔會就係得放屁打鼻寒挖鼻既形象，同埋會感受到個男/女仔都係重視自己多過其他人既

你個標準都幾高
唔係成世人無窮盡咁對父母和顏悅色就叫唔愛父母
不過我地凡人一般叫呢種做愚考

所以愛從來都唔係只係口講
係要雙方互相努力維持

Onn9

根本唔夠愛 係最終原因

其他只係藉口

正因為唔夠愛 先會發生

好簡單, 2個人好愛對方, 但之後發現一個黃一個藍, 咁係你改變定佢改變? 唔改變係咪就係唔夠愛? 由黃改做藍係咪就等於好愛對方?

唔好乜都用愛黎總結晒啦, "愛" 根本係一個好空泛既字, 愛一個人代表d咩? 佢做咩你都會不離不棄先叫愛?

愛唔愛同價值觀生活習慣夾唔夾係兩回事黎
有d野唔係話自己好愛就一定改變到
兩個人一齊唔係參加人類改造計劃

呢啲口號我夠識講啦
問題係邊個做得到耐性無窮無盡先得嫁
講梗係好聽嫁

有時D野真係身不由己
明明係相愛但TIMING唔岩
仲係好愛佢

我只想帶出現實上好多唔同既因素都可以令你放棄一個自己好愛既人
當然最多數既都係愛自己多於愛對方
但一樣有人愛對方多於愛自己，又被逼放棄，因為現實除左愛情，仲有好多其他野

唔係你唔愛佢
但得你改變去迎合父母
咪姐係我頭先講
你好愛對方但對方其實唔係真係咁愛你個情況囉
而呢個情況持續落去只會令你自己都愛唔落去
父母關係係呢d位就無得揀
但感情關係係有得揀
大膽承認咪得囉

對父母相處唔到咪即係唔愛，老老豆豆我相信好多搬出去之後既關心係出自於由細到大社教化同媒體教你既"孝"字？
點解咁多人搬出去之後反而感覺關系仲好左？因為終於同對方拉返開個距離。

年紀唔大唔細 30左右
而家同女朋友就係第九年 一齊住
可能冇你咁多經歷
平時就係佢唔得就我扶佢
我唔得就佢扶我

我由始至終都係認為肯認就得
相處唔到 就叫唔愛

所以你到依家都唔明我講咩
你覺得消磨曬耐性就係唔愛
你覺得相處唔黎放手就係唔愛
咁係因為你用結果睇動機，單方面相信兩個人能夠行得長久係因為「愛」
但其實兩個能唔能夠長久最重要既係「夾」，唔係咩叫淡淡然，咩叫細水長流
但你限定左「愛」只有細水長流呢種形式，其他努力呀付出呀你就話佢地結果唔work所以唔係愛

其實係你先叫大膽承認，「愛」根本唔係兩個人可以一生一世既主因黎

當對方需要為你改篤眼篤鼻果一個咁多年積落既價值觀，就已經唔係佢本身既自己，因為大方向既價值觀而影響佢既行為或性格從而令你篤眼篤鼻，根本就係本身既錯

五月天 - 知足

我以前都係
到而家發覺
屌大家都係個體黎
點解要人改變

一齊既步伐一致就算
唔出事既就唔會管對方
對方自然有分寸

Agger你估睇戲咩

如果你係要無窮無盡
咪姐係得一邊努力緊囉
如果唔係就唔會覺得辛苦難做

如果兩邊都一齊改d又接受d
其實就唔需要去到無窮無盡
只不過係難在要搵到個可以同你一樣咁愛對方既人
先做得到互相努力

師兄我睇你個情況
唔係話你唔愛對方
而係其實對方都唔係好似你咁愛佢
結果先會令你慢慢忍唔到落去
從而已經變得唔係真係咁愛對方

你咁啱揾到個無大衝突係你好彩

既然咁大衝突仲一齊做咩

所以個核心問題其實就係本身都唔夾
你只係以為自己好愛對方
但相處得越耐先發覺並唔係咁愛

愛佢既 就會自然以考慮對方為前提黎諗解決方法
成熟既 就會考慮哂雙方為前提黎諗解決方法

重點係 兩個option 都要考慮對方
諗唔諗自己只係反映你成唔成熟

當有一日你為自己多過為對方
就係唔愛
就係咁簡單

唔再愛 / 冇以前咁愛根本冇問題 但唔好呃自己

真
愛就盲目到乜柒都唔理架喇

兩樣野其實冇衝突
你可以愛自己同時愛人
當然有啲人會愛自己多過另一半
有啲人會愛伴侶多過自己

可以同對方一齊決定將來當然好
但如果發現各自行自己嘅路先係對雙方最好嘅決定
放手比對方走同樣係愛

巴打你既人生應該好一帆風順
世界上有好多問題係解決唔到

如果有日發現你個partner 同你政見不合, e.g. 佢係藍你係黃, 咁你會為左佢改變, 定你expect 佢為你改變? 定2 個人唔傾政治? 定係2個都唔改變就係唔愛?
愛一個人定義係咩? 會為對方諗? 咁會唔會為自己諗? 愛幾多先叫"夠愛"?

得啦得啦，浪漫主義者

講到自己好似可以愛到唔食唔飲可以為咗另一半去死咁
自己價值觀諗到咁ideal又點，跟本你套價值觀就apply唔到去現實到得個大隻講

乜都係愛可以解決所有問題既話現實就唔使有咁多嘢煩啦

現實情況就係你冇可能無限量咁愛一個人，認清現實未

同兩老關係唔好，多衝突 = 唔愛兩老
咩邏輯
意思姐係如果愛兩老既
就算佢地唔岩，都唔可屌佢地，要說服自己覺得佢地岩？

解決唔到唔會出事架麻

好似我咁 我不孝子黎
呀麻死左都唔出現下
幾年冇搵老母 (藍)
又幾年冇理我老豆 (賭)
我女朋友就好孝順
咁佢明白我點解不孝咪得

佢從來唔會理我出唔出席佢屋企d做節
我都係直接講我唔需要咁多親戚朋友

孝同唔孝價值觀分別大喇掛
咪又係咁
我係我佢係佢 佢孝我就幫佢孝順佢老母
我不孝佢就支持我不孝

咪愛囉

我都啱啱分開左原因係唔夾，但我真係好鐘意佢仲搞到自己甲亢😭😭😭😭，有左哩個病都要好好控制住自己情緒

再講, 愛唔愛係一種感覺, 點同人相處係一種性格/能力, 2 樣野未必有好直接既關係。

即係有類人唔愛對方一樣可以為對方著想, 可以一齊解決問題。相反, 亦都有人係唔識溝通, 唔識控制脾氣or 點樣面對問題, 唔通喱d 人就唔會去愛人?

未搵到姐
唔係冇

只係識相愛既另一半唔會係market到流通

證明唔夠愛姐

其實你都好嘔心下
自己好彩遇到個好對象
就大條道理屌鳩人地分手得一個原因就係唔愛
好似啲藍絲廢老趁樓價低嗰時掃貨
就話啲後生仔唔努力無眼光一樣
講唔夠兩句就原形畢露，講到尾就係想曬自己

唉屌...
依家仲係好撚掛住佢, 屌...時不時仲會睇返以前好sweet既對話

其實你問無窮無盡耐性，排除萬難，最後一生一世的現實例子係有好多，我阿公阿婆就係，你自已google下都大把例子。

你講左咁耐，其實總結黎講，你講得無錯係愛，你講所有野都岩，不過唔夠愛，大把人愛得深過你。

咁咪唔愛
認就得

唔怪得你講野咁大聲啦
原來你女朋友就晒你
自己好孝順都可以接受自己男朋友唔出席佢屋企做節

重點就係"識" 相愛, 我會理解為識相處, 夠成熟。
但唔識相處or 唔夠成熟唔代表唔愛, 只係*有可能*對方愛既方式唔一樣, 即係唔夾

實有嫁，點會無啫，所以我唔會一碌鳩打一船人
同樣地我唔會一碌鳩打一船人世上所有人分手都係唔愛

咁我都經歷過想改變人既階段
先會講下睇法

我當正佢佢老母自己親生老母咁錫
有心
希望你有眼同埋識字
「佢孝我就幫佢孝順佢老母」

咁叫就哂 邊間庇護工場做?

但你跨過左嗰度門檻
係唔等於得你先認清愛既形式同真諦
唔可以因為自己過得順風就覺得自己參透左真理

即係一發現對方政見唔同就突然變成唔愛?
可能佢地好愛大家好想解決架wor, 但現實就係有d 野唔係講2講就解決到, 咁就=唔愛??

佢從來唔會理我出唔出席佢屋企d做節

拍左九年拖過時過節都唔蒲頭
佢咁都忍到已經就晒你啦

政見唔同講咩愛

我由始至終都係講
有野解決唔到 而要分開既
就唔好話自己愛

對面係藍嘅你仲忍
咁係你戇鳩

即刻唔愛啦

即係你揾到好對像，係好事，我祝福你
但唔代表你嗰套擺落天下間所有情侶都可以解決所有問題
如果面對所有感情煩惱就係一句「愛定唔愛」可以解決曬
人類應該過得好幸福

點止
曬吓命先

情人節聖誕節生日唔洗慶祝
禮物都唔洗諗

平時d錢撈亂用
有張附屬卡俾佢
從來唔亂洗

需要就用
唔需要都fing錢都冇問題

大家有分寸

識幼教拍十次拖
十手西都有回憶的

我都唔敢講可以愛一世
但係到分開嗰陣
我會大方話自己唔愛

協調/包容咗10年，最後都係覺得唔夾，分咗手
你問我答

點樣由「你唔愛」
跳到
「所有人都係唔愛」？
講到尾咪又係以己度人

一時嘅激情唔等同愛

政見唔同講咩愛!???

即係父母係藍就要即刻唔愛即刻斷絕關係? Even 佢平時對你好好?

咁如果宗教唔同係咪又唔可以愛?

簡單講你即係講緊你要搵到個夾既(or 夾到)先可以去愛喎。

冇錯，唔係唔愛只係做完愛。

下 我覺得你咁講太武斷
如果你用結果論去睇
覺得總之最後分開就一定係唔愛
咁無野好講⋯⋯
移民呢啲始終唔係玩泥沙
除咗當事人 都要考慮雙方屋企 錢 同埋以後點發展
如果我肯 對方肯 但對方屋企唔肯比佢走呢啲
咁又係咪唔愛？

我只係想覺 事情發展可以有好多可能性
移民只係其中一個例子
但分開唔一定係唔愛 而最終分開亦唔代表無考慮對方
或者分開係想成全對方會有更好發展
或者分開係因為自己無能力對好既野對方

愛亦唔等於可以解決所有野
始終現實係現實 好多問題係無奈幾愛都解決唔到

咁咪恭喜你咁啱搵到雙方夾得好既人囉
學上面巴打話齋，你自己好彩發左達就話香港機遇處處，你發唔到達係你唔夠努力乜乜柒柒
人地講完已經點樣努力努力都係可以發唔到達之後，你就話你都係因為唔夠努力，你再努力啲揸埋通宵的士咪每個月多兩萬蚊囉

再者 其實愛唔愛對方自知
無人有資格幫佢詮釋

你可以覺得分開等於佢唔愛你

但佢實際係咪真係咁諗 唔到你控制或者講啲咩

聽落幾好聽呀，但又有幾多人就係唔夾，結果比一句“你係咪唔愛我啦”一鳩野打落去？
識愛係用個心，識諗係用個腦

我淨係知道愛一個人既感情係可以幾秒內油然而生
而愛呢樣嘢可以幾秒內變成討厭
所以愛情係幾廉價

當刻開心過就好

只係呢個對象你唔夠愛，我朋友之前都唔會肯為另一半見少朋友，冇得同朋去旅行，或者佢女朋友有抱怨時會覺得唔合理唔想理，
有唔開心既感覺，
而家同另一個女仔結咗婚，呢個女仔痴線既管得仲嚴仲臭脾氣，但我朋友enjoy到而家，佢對住佢都咁樣，都
唔會有好唔開心既感覺，
其實只不過你眼前既對象未去到你可以更開心地付出更多或者改變更多既程度者，
但其實相愛一定係互相去照顧互相去計劃互相去付出，樓上有巴打講過一個例子就係一個鍾意去旅行一個想買樓，咁點算？我同我另一半就類似係咁，我哋決定如果買樓買到連旅行都冇得去，我哋唔會咁樣做，但如果可以去少啲旅行慳啲使但可以有個穩定嘅居所我哋都願意去辛苦啲捱一個單位，我認同有巴打話放棄既話，大部分情況都唔會係「相愛」。

例如有啲咩係愛解決唔到

價值觀唔夾或者性格唔夾真係好辛苦
例如對住d港女又唔講道理又要企硬
死到要自己贏自己話晒事
幾愛都相處好辛苦

又或者有d人處事既方式唔夾
又唔會聽人意見
又要人跟晒佢果套
真心惡頂

我識啲公公婆婆，覺得對方唔夾好難頂，甘願辛苦一世，都覺得辛苦得很快樂，另一半死後仍然掛念。

有啲咩愛唔可以衝破？ 我想聽下例子

點解一定要夾

點解佢一定要移民先，咩原因？

愛到無左自已點解唔係愛？

其實你唔明個討論既重點
至高無上既愛，可以衝破一切，羅密歐與侏麗葉，無錯
但唔係未去到至高無上既程度就要被否定做「唔愛」
明明嗰啲感情同付出係好真實，點解要因為達唔到你理想既程度就要被否定先？

我識人放棄屋企人高薪，走左去移民同對方結婚

我覺得呢個問題可以好複雜

有最原本嘅自己 (幼稚園 小學)
因對方而改變嘅自己 (愛情)
仲有因唔同環境因素改變嘅自己(成長)

當你不斷轉變嘅時候
你可能隨時想做返原本(真正)嘅自己
當你搵到最真正嘅自己咁就係考驗

上邊有位巴打話因為唔夠愛所以先克服唔到大衝突嘛

都係果句，每個人愛的程度都唔同，你係愛，但大把人愛得深過你。

不嬲都係架啦

實有呢啲人
但係我唔會話唔跟埋移民就唔夠愛囉
有人可能要照顧老豆老母唔走得，種種原因
無可能話所有分開既人就一定係唔愛

你一定好撚有錢，一蚊都係錢

大家都相愛，只係佢已經有女友

我識人屋企反對，佢仲要屋企高薪厚職，另一半仲要生唔到bb, 都堅決放棄所有去移民結婚。

yes...

政見唔同/
價值觀唔同, 即係類似上面有人講一個想去周遊列國好free style, 一個想要穩定生活。
家庭問題, 例如你父母好唔鍾意對方
其他, 例如對方有情緒病, 或者上面講既術移民呀, 去working holiday 呀之類

佢連老豆老母都唔照顧，為愛情放棄家人。

無乜所謂，你愛得深咪你威啲
係咪好多香港人都唔明
A做到可以讚A
唔等於B做唔到就要踩B既道理

係咪要做到你個例子咁先叫愛？
窮過李嘉誠無資格話自己有錢？

森美愛情尺！

對我黎講冇良知係死罪
就係因為我老母係藍我已經同佢斷絕關係

依個真
有過一個好愛既人，但係資本主義社會底下
真係冇辦法行落去
焗撚住分開

戇鳩啦
見多啲人就明有啲真係一世都唔會夾

愛到藍變黃呢？

愛到就算自已想要穩定生活，但跟住對方周遊列國，只要一齊就快樂

愛到脫離屋企人關係？

愛到對方情緒病都不離不棄？

愛到放棄移民

愛到唔去working holiday

以上，全部都有現實例子，睇下新聞就知，個世界咁大，唔好同我講無人做到

若愛是但求開心

Exactly, 你放棄一切為愛情, 咁唔代表其他人就係唔愛, 愛得深亦都唔等於對2個人係最好。

即係父母叫你做乜你就做乜, 咁就係最愛父母最孝順? 其他所有唔聽話既仔女就係唔愛父母?

你唔係唔愛，係你唔夠愛

你有錢，不過唔夠李嘉誠有錢姐。

無經歷過生死真係bulletin only 大難臨頭各自飛呢句唔係9up

咁呢種分開一段時間唔代表唔愛啊
呢種分開就絕對可以一齊返

唔夾咪唔夾，照一齊，唔夾都相愛唔分手，吹咩？

邊個話對住老竇老母一定唔方客氣

我無唔認同你, 但自己既角度唔一定apply 落全部人度, 我呀媽係淺藍但我唔會完全否定佢對我既愛, 我都唔會因為咁而唔愛佢。

咁咪係囉 TOPIC都講唔係唔愛
夠愛係可以克服所有野啊，假設你個愛係無限大
係上面有個巴打一路係度拗
講咩，分開得就姐係唔愛啦，有愛一定唔會分開

你唔係唔愛，係未愛到為愛情放棄一切。

就算對大家唔好，咁事實係愛得深，你自已都承認

非常認同「茫茫人海 好多嘢都要珍惜」
雖然嗰個未必係最適合你可以同你行多一世嘅人，但係你有好好珍惜嗰段愛情

咁我都覺得，分開唔代表唔愛，認真付過就代表過架啦。

你無錯呀, 係有好多人會咁做, 但唔咁做就等於唔愛??? 點解唔係黃變藍? 點解唔係穩定生活唔去周遊列國? 好多野無對同錯, 改變到梗係好, 改變唔到亦唔等於唔夠愛。

即係好似有另一半好暴力, 現實生活都有好多人忍到接受到, 咁就代表係愛?

你開始語無倫次

邊度? 即係你另一半好鍾意打你, 你如果愛得佢夠深就要比佢打, 如果唔係就係"唔夠愛"

係咁多姐，但唔係代表冇

如果分開係對佢最好嘅決定呢
又唔係哈利波特 個世界緊有啲嘢係愛解決唔到架
到底係因為愛所以喺埋一齊定因為喺埋咗一齊所以要愛

你會唔會因為佢打你，而分手？

有啲咩係愛解決唔到，我想聽下例子

咁咪即係唔夠愛（夾）囉笑撚咗
淨係愛人的優點 唔“愛”人哋啲缺點

大撚把啦
好似你樓上話咩愛到老豆老母都唔照顧
有人自私到覺得令對方斷都六親心安理得
有人覺得唔值得令對方為左自己放棄一切
一樣大把現實例子嫁

個問題應該係,

如果我因為另一半打我而分開, 咁係咪代表我唔夠愛佢?

又或係咪如果我覺得我好愛佢就應該比佢打?

雖然不惜一切代價，咁都係解決到呀，最後大家都繼續相愛

咁都無辦法
唔好怪責自己同對方

睇返樓主問題，再睇返我上面討論嘅地方

睇吓係咪愛到可以犧牲將來

其實你樓上嗰啲例子，全部都係因為有條友可以厚面皮單方面take all先解決到
咁調返轉一樣可以愛得夠深先唔想佢放棄咁多

當對方日日打你，你仲可以攬住佢，同佢講：「你唔好打我啦，你打死我我都會一直對你好，但係，我唔忍心見到你坐監」

冇怪責佢
希望佢會過得更好。。。

兩個同時抛棄一切去戀愛

睇到我笑撚左出黎 乜撚叫分開唔一定唔愛

假如你愛佢 有分結婚做家人 唔係生離死別都唔會分得開你啦

Btw 如果有人認為為左對方放棄一切, 無視其他客觀環境因素, 咁先叫"深愛"，一分開無論咩原因都係"唔夠愛"，咁我只可以話大家對愛既definition 好唔同。

無關係嫁
我愛得夠深，係唔等於我相信自己就係對方最好既選擇
一樣可以放手嫁
好似有條友天生有暴力傾向，醫極都醫唔好
佢唔係淨係得「接受一個願意比自己打既另一半」一種結局
佢仲可以鎖埋自己一個嫁嘛

Lm

應該係話生離死別都分唔開，

睇下張國榮男朋友就知

因為愛 所以分開

唔需要好同你討論 愛既definition,

總知你所講放棄關係既原因，有好多人因為愛字而剋服到。

我只可以講愛人愛到無埋自己, 我都唔知咁樣仲係咪愛。
At least 我希望lee 個社會少d 咁既"深愛"case。

咁如果佢為左對方而改變暴力行為？

咁如果另一半話就算改變唔到都包容，被佢打死都願意？

愚愛都係愛既一種，總知人地就係咁因為咁樣行到一生一世。

at least我睇到呢啲case好感動，希望更多

你可以有無數咁多假設
現實可以有無數咁多例子
只係想解釋你知，喺現實世界，去到你講嗰啲要生要死既極端例子，有好多同不顧一切地相愛一樣咁好/甚至更好既選擇

愚愛係愛既一種, 有理智既愛都係愛既一種, 我既角度就係無話邊種高尚過邊種, 愛有好多種方式, 唔愚愛唔代表唔夠愛。

你愛對方，會為對方選擇最好
而好多時呢個最好既選擇未必係你本人
自信心問題

不過我覺得討論德蘭修女或者耶穌既道德觀念真係無乜意思咁解囉

我都係鍾意討論返啲平凡大眾

一齊之前就應該溝通。
連基本價值觀都冇互相了解清楚，因為荷爾蒙、有好感、一時衝動就開始拍拖，
咁好咩？

係呀，我覺得佢好好，所以諗唔都唔諗就拍拖。
然後相處三五七年先話突然發現對方根本唔想結婚/唔鍾意小朋友？
一開始你唔問清楚？

咁真係叫愛咩？價值觀都唔夾，唔算耽誤對方？

可能我太理想，
但如果雙方都成熟認真、足夠了解、以下半世為前提拍拖，
唔明仲有咩可能會分開。

點解咁樣唔叫愛？？？
即係揀錯對象就係唔愛？？？

難得一見理性討論高質po

好多人真係好天真
人生好一帆風順

只能講人生未遇過呢種愛情入面撕心裂肺，需要喺自己好好生存、同如對方一齊但永遠痛苦之間掙扎既人
一竹篙打一船人地話分開就係唔愛
真係好7

ching呢個case又真係好撚痛苦

我覺得分開唔一定唔愛，但多數唔夠愛。承認吧我們愛自己多一點。

你太理想, 一黎唔係個個都識溝通, 二黎人係會改變, 有時有d 野發生左先會發現大家價值觀唔同。

最ideal 緊係一齊之前了解晒, 但現實就係乜都有可能發生。

即係好似你搵工緊係想一搵就搵份最好, 但現實就係好多野你控制唔到, 可能份工一開頭好perfect, 但之後換左你manager, or 你開始有更高目標, or 公司生意差要減人工加workload 咁。

我識有人唔單止童年陰影，連校園欺凌，被強姦，仲有情傷，去到抑鬱症自殺失敗的狀態

傷心都冇得再傷心，怕幸福怕受傷，

但太愛對方，最後都唔捨得放棄，想嘗試呢段關係。

點講都好，人地的困難大過你，亦深情過你好多

都算嘅。

但愛應該係有前提，
最起碼你要了解對方，
了解完你要接受到。
呢個係尊重，亦係責任。

只係單純情感鍾意，我覺得唔夠。

舉個例子，
相處七年，準備想結婚，
先突然發現：原來佢唔想結婚，之前一路唔知
然後自己根本接受唔到，
最後「唔夾」，分手。

即係呢份「愛」只有甜蜜、冇認識。
結果，只會慢慢發現更加多嘅「唔夾」。

兩個case都唔同
一個係別人令佢受傷
一係直情係愛人令佢受傷
同埋我真係唔明你喺度鬥慘做乜鳩

都啱嘅，凡事有例外。

但起碼可控嘅嘢都盡量避免到。

咁呢個世界真係有人比佢情緒病更嚴重，更多恐怖經歷，但最後冇放棄段關係。

所以咪會出現樓主個case
你講既係好理想完美既愛情
但現實世界係好多柒頭，傻閪，盲中中膽粗粗憑住勇氣向前衝
咁佢地都係人，都會撞板，都有感情
但呢份好實實在在地鳩衝既心意都係「愛」黎

唔明點解咁多人負評你

世界咁大，人生非只有愛情，排第二嘅愛情都係愛情

唔係，你嗰啲恐怖經歷係別人比既
樓上啲恐怖經歷係愛人比既
點睇都係樓上慘得多

但排第一既愛情，會愛得多過排得二既愛情

用返你個例子, 相處7年, 雙方都一直打算結婚, 但最近某一方因為某d 原因(例如 可能最近朋友好多離婚case 令佢對婚姻失去希望, 可能覺得經濟基礎未穩定想過多幾年先結, 可能父母反對) 最後大家compromise 唔到, 分手。

大家有認識, 但環境會轉變, 人都會轉變, 所以就變左唔夾

我講果個恐怖經歷，係愛人+老師+朋友+父母+ 親戚

被強姦，被欺凌，被屋企人抛棄，挨窮，大病，咩都試過哂

現實同理想總有好大差距。
但我始終覺得愛係要包括認識同責任。

盲中中就話鍾意嗰啲，只係荷爾蒙作怪。

起碼要數得出對方優點缺點
知道對方嘅價值觀
答到點解鍾意對方
先可以話係愛。

見太多，
出得一兩次街，就拖手仔，話拍拖
最後都係分手。

呀。仲有毁容

其實我覺得，一見鍾情嘅亦都唔係愛情，拍咗一兩個月拖嘅唔叫愛情，一兩年嘅心事都唔係愛情。我心目中愛情係長期相處認清對方，有好多經歷仍然相愛的至係.

有無試過越愛對方越會傷害到對方
例如對方出軌破壞左信任
自己因為愛會繼續同佢一齊 但係信任無左就無無左
會變到好神經質 多疑 好chur
最終傷害對方同時令自己痛苦
係咁既情況就算幾愛 唔係放手先對對方最好咩
有啲野唔係話有愛就克服到
如果因為自己既愛而傷害到對方咁梗係想分開

其實你係咪表達緊大家應該為愛情不顧一切全力配合另一半先係最高尚既愛?

我開頭都覺得，出軌係底線。
但發覺好多成年女人，愛到連出軌都原諒。

所以一山還有一山高

你啱嘅，我講得太絕對

但有諗過先一齊，起碼跑到終點嘅機會都大啲

人生總有突發

唔係，我指你地放棄既原因，好多人冇因為咁放棄

唔係好同
我意思係，數得出，瞭解過，但憑住愛想嘗試磨合
但唔代表一定磨合到

你啱。
但呢種唔算盲中中。
我會欣賞佢地。

咁我都認同, 係應該了解多d先既, 不過邊有咁多咁成熟既人, 同埋我都唔敢完全否定唔成熟既愛就唔係愛。

大撚曬
喺出面比人蝦到仆街返到屋企有人錫叫幸福
喺出面一帆風順返到屋企比人傷害叫陰功
用返你嗰套logic
你嗰個case憑咩叫慘

人人唔同架嘛呢d野
每人對每樣野，情緒反應都唔同
如果你對呢個事實認知都無，只能話你真係好天真，成世人只係識以己度人
咁你不如話，強姦就去自殺果d人全部都係懦弱啦
所有野靠一句「我愛，我睇開d」就醫得好
就無情緒病無人自殺啦

另外兩個case都唔同
老實講畀人強姦我反而頂得順
你唔明既話，咪就正正我個point囉
每日sore point、weak spot 唔同
點可以鬥慘然後話人唔夠愛

真係唔體貼得有點嘔心

咁代表d 咩? 唔放棄代表愛多d?

作為一個已婚人士，一齊左八年幾，其實一直覺得愛係可以大過曬全部野，即使大家性格完全唔夾，而真愛會令你為身邊另一半放棄好多野。甚至乎自己。簡單啲講係迷失左自我。
到呢兩日，我開始否定自己既想法，其實愛係咪真係可以衝破所有野？你肯努力係咪一定會得到一段完美既婚姻？原來唔係。即使大家相愛，如果性格唔夾，只有一邊去就/改的話，原來都係唔work的。表面好似可以簡簡單單、開心咁過每一日，但其實大家都辛苦。當有事發生，好多問題都會湧現。
愛呢個字可以包含到好多，但其實當中都傷害緊好多。

唉，人唔止對愛人有責任
對自己、對工作、對愛自己既家人，都有責任
為左另一半搞到自己就死，無法正常生活
父母亦是心如刀割
而根據上面班人既邏輯，我地一定係唔愛自己父母啦愛點會解決唔到？點會忍心要父母傷心呢？etc etc

點都好，希望你地可以盡快走出來，一唔一齊都好，能夠好好過生活

好多人鍾意拿住一個至高既標準去judge人
其實所謂排除萬難既愛，除左無私仲要有好大既自私先做得到，簡單講愛人地之餘仲要好愛好愛自己先得
面對難關，好多人質疑人地之餘，仲會質疑自己：「我係咪對對方對好既選擇？」
呢個先係最難跨過既門檻

相信ching都有努力過，但日日以淚洗面唔止自己辛苦，對方見到你咁樣都一樣痛苦
只能夠講聲保重

你經歷過既，人地都經歷過，佢經歷過果啲，你冇經歷過，人地比你更多經歷，更痛苦，

但分別係你放棄愛情，人地冇。

承認啦你，你只係太痛苦，痛苦到要放棄愛情，你係自私，不過你自私得合情合理，你顧慮自已傷害，唔合理咩 ?

有時原諒唔一定代表愛
一段關係入面可以有好多野
不甘心 報復心 依賴 安於現況
每一樣都可以令個人原諒出軌
所以唔好覺得原諒出軌就一定好愛好愛

你唔係果種，死都唔抛棄對方的人。

當你以為愛可以解決所有問題
其實係問題會解決所有的愛

算數啦

可以係愛佢愛到連出軌都接受

為左仔女/面子啞忍都大把啦
睇下你有無咁厚面皮去美化人地既不幸啫

Sorry巴打，你絕對係愛佢。

我講緊嘅係雙方控制到嘅嘢/一開始應該了解嘅嘢，
無奈人生就係有好多嘢控制唔到。

我都唔敢想像，面對控制唔到嘅嘢，可以點算。
我都試過同另一半講，
如果佢有絕症離去，我可能會單身終老，
因為佢會一直係我心中嘅 第一位，
重新開始一段關係係對其他人唔公平。

祝你幸福。Takecare

所以你認左佢，跟我講一次：「我未愛到要令自已繼續受苦，我決定放棄關係」

岩

最後係互相體諒之下分手
根本無邊個拋棄邊個
上面條友我都費事再回

所有嘢都係你以為你覺得啫

你覺得佢受緊苦可能佢並唔係咁覺得

如果真係愛嘅就會包容到同願意包容埋對方嘅唔好

唔通你第時老咗瀨屎瀨尿要佢幫你執手尾咁又覺得你老伴受苦所以又離婚？

你有冇諗過你一個自以爲偉大嘅決定對佢唔一定係真係好

佢因為你嘅決定而傷幾多次心你有冇諗過？

你太過美化自已啦，
一輪嘴解釋自已點解要抛棄對方，

好似一個考試唔合格既人，講點解自已炒左。

你下下就上帝視覺
好難同你傾計

愛敗於現實

幾時都係經歷愈多愈好
廢青唔好做

好過你淨係美化嗰啲道聽途說既故事
邊個唔係喺人地面前將自己包裝得有幾美好得幾美好

你啱，但要有勇氣承認「我就係對對方黎講最好既選擇」

呢個已經唔係愛唔愛嗰個問題
係自信心問題

你覺得天下間咁大，人類歷史上。真係冇同你類似既case, 左係唔同結局，一定大把堅持落去例子

你分左手，呢個事實，你改變唔到

個結論就係，你愛得唔夠，如果個愛得夠，你呢家仲有力氣串77 咁係個post講自已點飛人咩

其實
你說服唔到我
我說服唔到你
我都好好奇你咁緊張要說服我做乜要我跟你講一次乜乜乜你又好禮貌周周？
我要講既野講晒，我都相信 you have made your point
要參考既人參考到
我去忙其他既野先

你覺得天下間咁大，人類歷史上。真係冇同你類似既case, 左係唔同結局？？？？？？一定大把堅持落去例子。

而你只係失敗例子

認清自已啦，再見

得啦得啦
隔離座十七樓個三姨媽個表姑姐個同學
為左條女連環斬死左十七個黑社會然後坐大飛去邊個邊個荒島度做新亞當夏娃添

好愛好愛

分手💔

起下條友底
條友假膠黎架
巴打唔好咁認真同佢講
無意思架

睇多啲歷史，或者新聞啦你。
個世界好大

認同，好似恐怖情人咁，因為自己重視就一味死箍住人，呢啲人我相信佢哋係某程度上係出於愛（可惜更多嘅係佔有慾），但佢哋唔知自己用錯方法表達／唔識得點為之恰當。

咁如果分手兩星期就同第二條仔一齊 仲話好愛我但唔肯放棄條仔呢

咁佢可唔可以叫做唔愛佢屋企人？
現實你要衡量好多嘢 唔係淨係男女之愛係愛 家人、朋友都係愛 對自己都要有愛
無衝突嘅時候當然無問題 有衝突就要衡量 但愛又無得量化 所以最後會翻去現實考慮

所以我想表達既係
你一生中可能試過同好多人磨合
有啲磨得大力啲
有啲磨得細力啲
同你最夾嗰個，行得最耐嗰個，唔一定係你磨得最大力嗰個
但人就係會用磨得大唔大力既程度去區分咩叫「愛」

咁現實都可以為愛抛棄一切，衝突都影響唔到關咁，

你做唔到，大把人做到

點解要最夾，點解要行得最耐？

其實係唔夠愛
唔係二分法
你夠愛一個人就可以去包容、遷就
當你唔夠愛或者愛自己多啲你就會好現實
移民都一樣，兩邊都夠愛會有共識
是旦一邊唔夠就唯有分開

真係好天真 不過好羨慕
好掛住以前同你一樣心態嘅自己

一旦遇過一個好愛但唔夾嘅人 ，就會明

我意思係 你個case只係為咗某一種愛放棄其他愛 你始終無辦法同時兼顧所有嘢 係屋企人角度 你個case都係做唔到所謂為愛拋棄一切 你淨係識從男女愛角度出發 緊係睇唔到衝突位係邊

講到好愛但唔夾，仍然堅持到原本想法，先係寶貴的愛情。

你呢種只係小朋友的幻想，周街都係

當愛情凌駕一切

唔係夠愛就夾到
睇彩數
無對錯

咪同你講緊愛情唔止一種 你放棄屋企人 朋友 自己嘅話 都睇唔到你呢種愛情觀有幾偉大 只係另一種自私

你老豆老媽篤眼篤鼻，你就會發脾氣，十幾年已經頂唔緊
另一半都係
婚姻美滿，夾到，係因為好彩，遇到個對的人，恭喜你
唔係因為你好醒好識得愛，大把好識得愛但遇到錯的人咪byebye

一睇標題就諗起佢

自己因為自己嘅缺陷自卑跟著放棄人

然後美化成覺得佢更好，咁樣係更好選擇

咁樣其實咪又係從自己出發先

如果你好愛對方而對方因為要照顧你而覺得麻煩厭惡同嫌棄你

咁樣話放佢走就合理啦

咁我都同意既

睇到你呢句真係覺得好痛苦。。。
眼淚忍唔住

我信科學

所謂"愛ge感覺"純粹係多巴安作祟。好多時仲可以人為咁添加，例如扮靚d, 噴下香水，一首歌或者一個浪漫情景。

反而日常生活滴點先係見真章

發覺你地啲標準都幾癲
要愛到充滿勇氣、可以三秒變身、將自己同對方性格模到透徹，挖個心出黎連少少掩飾都無先叫「夠愛」
我自問唔係六十億份之一千萬
我都係返去同路五十九億九千萬個凡人玩

收皮啦！我一生最愛果個係你呀！以前遇過既其他女仔彈開啦，冇一個比得上你，所以我先選擇同你結婚，正因為愛你，我地先剋服左咁多野走到呢家

以上係同我老婆講

咁其實什麼叫做愛
係咪感性上好intense嘅感覺就係愛

真
所謂有客觀嘅唔夾
都係因為唔夠愛而衍生
愛一個人係連佢嘅缺點都接受到
甚至係完全唔會有任何怨言

凡人here，近排同朋友討論
係咪邊個喺關係上個底線愈低就係愈愛
定底線高低同愛嘅深度可以完全係兩回事

其實愛一個人都唔一定得一種方法je, 可能大家都覺得放手係對大家最好, 分開都可以係共識。

愛唔係無所不能, 包容 遷就都有限度, 分開可以因為好多現實環境限制, 但同愛唔愛未必一定有直接關係

去到底義
就個個都唔同既啦
話包容缺點嗰啲，係咪包容埋另一半殺人放火？
話唔會應該改變人嗰啲，係咪另一半吸毒爛賭都唔會改變？
你有嘗試過溝通、付出、包容、磨合，就係愛既啦
成日話愛可以解決一切困難，唔通真係搞到兩個人都面目全非先叫得愛咩

其實唔夠愛唔係一件壞事嚟

每個人都一定係諗自己愛自己多啲

我都係愛自己多啲 想對方就我要考慮我感受

但點解唔可以認自己係唔愛或者由愛變得唔愛？

好啦你同你女朋友分開咗 你分嗰刻好愛佢但因為種種原因分開

但十年後你結晒婚生晒嗰陣你仲係咪一樣可以講得出你仲愛佢先

愛唔係1同0得愛同唔愛
愛亦唔等同擁有或結合

當你選擇離開 愛就完全消失
呢種情況反而更罕有

好多人只係當刻比愛意有更強烈理由而分開
並不等如不愛

即係我成日用嗰個例子
你同A一齊，用左十成力去改變，最後失敗
同B一齊，用左兩成力去改變，點知對方好滿意
咁你用咩標準去judge你對A係唔夠愛先
根本愛情就係一場賭博
唔好贏左錢就覺得自己真係識賭博先得嫁

唔好贏左錢就真係覺得自己識賭術
輸死你呀

有直接既關係既
呢樣係人性
只係選擇更愛自己所以放手

大把情侶分手原因係大方承認唔愛
亦都有大把情侶分手唔係因為唔愛
你明唔明
你只係為左令全部人都唔愛
而將愛個標準定得好高
愛自己多過愛對方都可以好愛嫁
成日set到個標準咁高，係咪真係依家即刻可以為另一半去死先

係

你覺得有可能夾到唔洗包容同磨合先理想主義喎 ching

咁你唔好出軌先啦
老公定老婆呀

拍拖唔出軌係基本，
我從未試過出軌

知唔知點解正評多過負評
因為有正常理解力既人持終比較多
「夠愛、肯夾就夾等埋」
好理想主義假天真

好似「老豆老母」，都唔係話有愛就夾
夾還夾，愛還愛，兩樣野唔係絕對成正比的

如果你咁講 咁其實幾愛呢樣嘢真係自己主觀講㗎咋喎

咁嘅話我出軌都可以好愛我女朋友不過現實就係佢性生活滿足唔到我又唔夠好係咪？

雖然話愛個個都唔同
但對於你嚟講，愛係啲乜？
係好想同對方相處嘅感覺？
定被吸引嘅感覺？
定唔係淨係感覺？

所以你仍然係透過極端化黎說服自己
好似樓上個case咁，佢有情緒病，醫唔好
咁佢放手相信大部份平凡人都會同意唔係「唔愛」
有時真係唔使咁極端，而且就係好多真係活得好撚無奈既人

其實我都幾討厭d人用"唔夠愛" 去解釋分開既決定, 愛根本無得衡量, 勉強一齊就叫好夠愛?

一唔一齊到係睇相處, 性格, 價值觀, 有人夾到有人夾唔到, 即係人同人相處一樣, 唔係你夠愛佢就一定包容到夾到, 夾到既cases 亦都未必等於係愛, 根本唔應該混為一談。

愛唔係主觀唔通由旁人黎評定?
老實講，邊個知你有幾愛對方
得你自己先知
所以即使愛，基於某啲情況條件下要分開
旁人又有咩資格講佢唔愛對方啊?
你真係以為自己有上帝視角啊?

你講左先啦

我就係唔知好亂見你頭腦清晰啲先問你

愛自己有咩問題, 即係可以同時愛呀媽呀爸自己另一半, 唔係一定要乜都將對方放係第一位先叫夠愛呀?

呢種諗法 結左都會離
就係呢種

你覺得冇問題就冇問題

我有睇你啲cm 開始get個分歧點
佢哋就話 愛夠一個量就做到好多野 你就話 有愛=/=可以為對方做咁多野 比好多耐性

個分別在於 愛係有量值 你愛隻狗 愛高達 同愛伴侶嘅愛個量係有差
而佢哋話 雙方都足夠愛可以超越好多野 係岩
你話 對老母有關心 但都頂唔順佢咁煩 當中依然有愛 都岩
而你就好現實主義 覺得冇人做到咁多嘅愛 現實大部分情況都岩 就一直屌對方
但理想主義嘅理論冇錯 有情侶一齊成功跟到理論實踐都係可能嘅

現實情況唔係0同100去互就 而係 40同60相處
咁嘅情況大部分人都應該靠理論去或多或少彌補差異 而唔係直接搵第二個同自己更易夾 num近啲嘅人 因為戀愛市場唔係無限 更加唔存在best fit

唔明點解有人覺得有問題
要放對方喺自己之上先叫夠愛係幾痴線嘅諗法

唔明點解你咁跳躍
唔可以斥責嗰啲放棄既人
係唔等於我唔鼓勵人努力

愛唔係得零同一百
睇得另一半俾自己重亦冇問題
只要另一半都係咁做其實會好幸福
當然唔好扭曲到話事事都就晒另一半
亦都唔係話冇晒自己
係overall 咁拍拖就係愛人地多過自己

唔係好明你想講咩

雙方有一方放棄咁就唔係個理論當中 另一方努力都冇用

點解我會屌，係因為愛既理論唔係一段感情成功失敗既唯一基礎
話一個努力過既人感情失敗係唔夠愛，就等同話一個90 後買唔到樓唔夠努力
係解決唔到任何問題，仲有啲乞人憎

我諗其實每個人面對感情都會自動波去努力，真係少少睇唔過眼就next既人只係少數，反而我個覺得係，你越係執著去諗愛唔愛，越係去比對方壓力，唔會每個人都鍾意好沉重地用個「愛」字壓死自己

但通常愛對方多過愛自己嘅都會想對方係咁做
即使口講話唔要求但心裏面不能否認呢點？
人哋會feel到㗎
我拍拖都唔預期對方愛我多過自己
都唔想對方咁樣要求我
因為我預佢應該知點樣對自己最好
Rather than 我拎愛自己嘅力去放去佢度愛佢
但未必對佢最適合，調轉亦然

不過其實你講得啱
憧憬係好緊要，有憧憬，面對現實既難關先有氣力去跨過。如果無一定美好既願景去追求既話，人係會好易放鬆

不過可能我平時講說話
比起點樣令人幸福
更傾向去諗點樣令人無咁不幸

是但啦，愛又好唔愛又好
咪又係繼續生活

唔同意 所謂唔夾嘅定義應該係價值觀或者性格係對立 而唔係啲小習慣 呢啲唔係可以包容就解決

較易理解係一個黃 一個藍 你以為包容可以係一齊嗰陣避談政治 互相尊重 但其實根本性問題冇得解決 感建分唔係冇道理

的確會有好多因素影響關係 你講嘅車樓 移民
但夠勁嘅愛情係有足夠嘅延伸性
有錢女下嫁窮小子逐出家門一齊捱劏房 或者條女做雞 但雙方彼此一直相愛 現實又真係難到仆街 信嘅都on9 但亦都好難反駁有人真係會為愛情而可以犧牲咁多嘅可能性 就證明到足夠嘅愛情的確有超越一切嘅功效

其實你嘅批判好正確 冇人會有咁多愛 因為大家理念不同或其他意外就分離 咁的確正路都唔會用唔夠愛去形容
但呢個topic屌咁耐 係因為愛情二字終究還是講愛同情感 如果去搵一個感情失敗最根源嘅原因 就係唔夠愛 但去最根源之前可以有好多你比嘅理由 而兩者都冇錯

有人問點解佢唔飲杯水 可以現實啲答：因為有人加左辣油 或者理想啲：佢唔係真係咁口渴到要飲埋啲油

如果認識到呢點 遇到一段真係想珍惜嘅愛情 就可以唔說服自己因為乜乜乜現實而放棄 亦都可以繼續理性批評一段so so嘅情感值唔值得繼續投資
唔係話 我唔夠愛佢 放棄段感情就係罪人 理論嘅目的只係要人理性看待 覺得有壓力都只係自己主觀加俾自己 唔係每段感情都有無窮嘅愛
唔夠愛就係唔夠愛 如果逃避呢點自我催眠話係現實的某種巨力打散 咁就會睇唔到愛情真正嘅力量 或者你講嘅憧憬

感謝你仲咁有耐性見你同人講咁耐 我追到半路就棄左 miss左好多

唔極端喎 我講嘅出軌case 直頭日日都發生緊

每個人都係self defensive 一定係為自己做嘅決定做辯解先㗎

但點解唔肯認係出於諗自己先

我都係平凡人 但佢個case 我完全唔會同意呢種做法 佢呢種睇落係愛對方 實際上只係滿足自己嘅自卑心 亦都無視咗對方因為你呢種舉動而受到嘅傷害

咁咪直接啲 啫係諗自己先多過諗對方

如果你覺得你咁樣係愛 你伴侶覺得咁唔係 咁已經有分歧啦 咁仲點講得通

簡單舉個例子
如果有個年輕有為既有錢仔追你女朋友，你又肯定佢唔係玩玩下
而自己住緊劏房搵萬二蚊個月
為左佢幸福而放手，又係諗自己多啲？

我諗最大既分歧係，點樣睇憧憬呢樣野
我唔係好相信愛情可以排除萬難，或者克服一切，因為人心係有窮，或者係因為性格，或者係因為經歷、過去。

你個容器係咁多就咁多，你勉強去相信愛情可以無限量地擴張你本身個容器，最終被現實打敗既都係你自己。

反而我咁諗，唔好從自己出發，你去諗，吖，原來愛係有極限，我唔可以無條件咁去愛人，同樣人地都唔可以無條件咁去愛我，咁唯有點做呢，唯有我去做一個更好既人，唯有我成為一個大部份都人唔會討厭同我共渡餘生既人，淨低既少少瑕疵，咪就係大家用有限既愛去彌補

可能我真係比較理性，我覺得認清左現實之後，你先更加容易睇清楚自己係一個點樣既人，知道應該點樣去改變，最重要既係，你想要啲咩，你適合啲咩。年青人當然可以心行先，事事追求最好。追求最想要嗰個。但現實唔會永遠比你妥心如意，唔係話你妥協左你就唔配得到愛情；唔係話你接受左現實，你就應該孤獨。下下諗住心口掛個愛字，問題就可以迎刃而解的話，恐怕大部份人只會越跌越傷。

係
你覺得佢跟個有錢仔會幸福係純粹出於「你覺得」 而唔係佢都認同會係咁 如果佢都認同跟咗個有錢仔會幸福過跟住你咁你放手就唔係唔愛

即係點解咁多人話，結婚嗰個唔係你最愛嗰個
咁唔代表你呢段婚姻就唔美滿幸福嫁嘛
你只係認清左現實，知道你同佢都唔會無條件付出愛，所以你先更加戰戰兢兢，更加小心奕奕

呢個係你自己上帝視角
我一樣可以上帝視角係佢呢一刻唔想分開，但半年後一定會覺得跟左有錢仔會更幸福
同埋我覺得咁樣做對佢好啲，即使最後佢真係都唔認同既
唔代表我唔係愛佢，只係佢理解唔到/唔認同我愛既方式
你旁人更加無資格講我愛唔愛佢
利申:純粹例子非本人經歷

愛可以係愛多同愛少
而且對唔同人嘅愛係分別得到
對朋友對屋企人對伴侶都係
即使分開咗都仲可以係愛呀~
即使同咗下一任一齊
你對上一任嘅愛仲可以存在
只不過唔係用男女朋友方式存在

如果對任何朋友無愛
大家嘅關係就只會係得返利益

出軌無討論價值嫁wor
因為出軌入面無包含到「我想對方好呢個心情」你有無聽過人既性格有四種面向：
人知我知，人不知我知，人知我不知，人不知我不知
點解啲人會話你上帝視角呢，因為你assume左，足夠既愛就可以令你完全掌握自己同對方既四種面向，永遠做出最啱既決定，唔係無野，有啲超現實，有啲好撚難囉
人類唔係咁運作嫁嘛，人類係好蠢，好on9, 會解讀錯，會做錯決定嫁嘛
雖然佢做左一個唔係對雙方最好既決定，但佢做呢個決定時係包含住「我將我認為最好既野比對方」
其實唔主觀嫁wor, 係好客觀，好外顯既「愛」既表現黎嫁wor, 你旁人睇到覺得好on9, 但你其實無立場去judge佢個動機嫁wor

即係諗起Lalaland 唉
我想儲錢儲到買樓 , 另一半想盡快搬出來住租都想照租(家庭問題)
覺得下年會因為呢啲嘢嘈大交

自卑感喺呢度，只係一個影響你個沙盤推演既其中一個因素黎
如果你真係堅持，愛係可以打敗所有缺點，愛係可以令人永遠做最啱既決定
咁唔該你承認左你從來無愛過先
你能夠超脫至此
我陪你一齊步入涅槃又點話

全部藉口根本，睇戲太多啦咁多分離死別咩

或者舉個簡單啲既例子
你趕project, 準備通宵
你老母就走入黎屌鳩你，問你做乜唔瞓，有咩點解唔聽朝早啲起身做
然後你就話，我唔接受，我老母比佢傳統既價值觀影響，佢無真正站喺我角度諗，考慮我既需要
所以結論就係我老母唔夠愛我
唔覺得好荒謬咩

答返你呢個問題先
我覺得
你有嘗試過相處、溝通、付出、包容、磨合，呢啲咪愛既行為
而令你願意去作出呢啲行為既，咪愛既感覺
但每個人都係一個有極限既容器，知道自己能夠去到邊係好重要，你付出左你既極限/接近你既極限，你咪深愛過

唔駛話畫一條四海(連登) 皆準既線，去逼自己無限咁擴張嗰個容器，第一，十個有九個都做唔到；第二，做到都好可能係比激情矇蔽

點解我話，愛情係會比現實打敗，但唔代表你輸左就唔夠愛。
我話，愛情係一場賭博，亦都唔係叫你買足每一場直至中六合彩頭獎為止，知道自己同人地個極限去到邊度，接受嗰個極限，然後隨遇而安咪算

我都唔明 但已經決定move on 冇理由一直停喺到等佢
試多啲可能揾到個更好更愛嘅 有緣終有一日會喺返埋一齊

所以我一路睇呢個post一路喺度諗
嗰班拎住個「愛」字周圍judge人既人
有幾多真係會拎返把呎黎度自己？
肯定大部份都拎左黎度另一半啦
不過條路自己揀，仆街唔好喊

以前覺得呢張圖係搞笑
睇完呢個post先知有啲人係會覺得夠愛應該屎都食得

每個人對愛嘅定義唔同，例如欣賞、崇拜同埋喜歡唔等於係愛，所以大家先至分歧咁大。而且有幾愛、夠唔夠愛都係相對性，唔好諗住用依個話題圍爐取暖大家都會一致認同你。依個世界上總會有情侣愛得深情過你、犧牲多過你。愛情對每個人嘅重要程度都唔同，做人但求問心無愧就可以，同埋人要向前望，下個更可愛。